【變態福利】獲賜一個月有薪假 員工：去旅行去喘氣！

放假？打工仔絕對不會嫌多！但有否想過，可以放一個月長假，而且是有薪假期！廣告集團The Bees旗下的廣告公司一向以變態福利見稱，包括333分紅制（即三分一分予股東、三分一分予員工、另三分一福利及投資）、沒規定員工上班時間、$3,000本地或海外表演觀賞津貼、員工買書睇戲睇演唱會，以及開OT食飯也是公司付錢，還不設上限，而且生日有兩日假放。

最近集團旗下另一間做廣告的Secret Tour Hong Kong，更在facebook宣佈會在今年8、9月，分批放員工一個月有薪假！老闆Stephen Chung說一直都以平面設計師Stefan Sagmeister做目標，希望做到他所講的「每做七年，就放一年假」，做一個work life balance的人。

貼文一出網民反應熱烈。

母公司The Bees的CEO曾錦強
身為該公司Creative Partner的Jennifer Yip就話：「當作是個喘息空間，讓我們繼續衝，好像Stefan絕大部份得獎作品，都是在有薪假那一年想出來的。」

要全間公司停工一個月，但不少都是定期客戶，執行上有難度，所以有一半職員會在8月放假，而另一半則在9月，最正是不用工作滿指定年期才可享此福利，未過試用期也可享有，但不怕員工濫用嗎？Stephen說，「說到底就是你是否信任同事，有好多福利其他公司在財政上並非執行不到，只是當中缺乏互信。香港人及公司傾向想壞的一面，執行前不停擔心會否被濫用。」

變態福利見稱，包括334薪酬制度、唔理員工上班時間、$3,000本地或海外表演觀賞津貼、員工買書睇戲睇concert，以及開OT食飯都係公司畀錢，仲不設上限，而且生日有兩日假放。

公司四周都是玩具潮物。
不過作為大老闆，母公司The Bees的CEO曾錦強有否擔心使費太大和影響運作嗎？曾錦強：「公司對同事信任，同事也會表現得值得信任。這些福利推行了三年多，支出不是佔成本很大比重。廣告行業流失率很高，有些公司可以是超過100%，同一職位一年內轉了幾個人也不奇，但我們公司的流失率只有十多個百分點。」

如此吸引還需要請新人嗎？他們就指很少會有指定職位空缺，反而是不時與不同人面試，遇到合適就聘請，說罷就有人到來面試。一個月有薪假，放個悠長假期，可以去個長旅行。唉，很想要吧？

福利推行了三年多，支出不是佔成本很大比重
係咪多數支出去咗租到

咁就變態福利
咁政府舊制福利叫乜

退休前免費歐遊
仲有百鳩幾日假

政府有冇bonus先

外國正常=香港變態

只可以話香港人做慣奴隸，遇著個好老細已經當佢神咁拜

平時要做啲咩

呢d先叫正常公司，一定會盡心盡力做好佢，都會唔想間公司執

幫老闆含撚就緊架啦

平時加班加到死點計?

如此吸引還需要請新人嗎？他們就指很少會有指定職位空缺，反而是不時與不同人面試，遇到合適就聘請，說罷就有人到來面試。
好奇一問，唔公開出ad 就請咗人，算唔算違反勞工法例？

有條咁既法例 ?

舊制有長俸/ 新制有25%公積金囉

夠唔夠頂你個所謂BONUS

聞所未聞！

廣告公司好難入，

支那人出沒注意

呢間咪即係曾俊華campaign果間

連登仔又表演舉一反三

係
諗龍和道賦予新意義就係呢間嘢

曾俊華個case賺到fat fat 梗係可以放啦

政府工就可能有，私人公司你理得人姐